## 本库

本库 用于劳动法的 法律适用总结

1. 库内所有内容均来自公开网络，以未有版权的发条为主，不含涉密文件
1. 引用案例将全部做 法理抽象，即不含有任何具体个人信息

## License

GPL

即 非商业使用

## 版权协议

本库共有库开放地址： https://gitlab.com/work4532638/my-work-miner

git 协议： git@gitlab.com:work4532638/my-work-miner.git
http 协议： https://gitlab.com/work4532638/my-work-miner.git

## clone

### 共有

git clone https://gitlab.com/work4532638/my-work-miner.git
git clone git@gitlab.com:work4532638/my-work-miner.git

### 私有

git clone git@gitee.com:wyl350/my-work-miner.git



## [陕西省高级人民法院关于审理劳动争议案件若干问题的解答](./劳动法/陕西省高级人民法院关于审理劳动争议案件若干问题的解答.md)

## [中华人民共和国劳动合同法](./劳动法/劳动法.md)

## [中华人民共和国劳动合同法实施条例](./劳动法/实施条例.md)

## [陕西省高院 人社厅联合发布第一批劳动人事争议典型案例](./劳动法/典型案例.md)

## [陕西省高级人民法院关于审理劳动争议案件若干问题的解答](劳动法/陕西省高级人民法院关于审理劳动争议案件若干问题的解答.md)




# 程序法

## [中华人民共和国劳动争议调解仲裁法](劳动法/劳动争议调解仲裁法.md)

1. 目的： 是一部规定**劳动争议**处理方面的**程序法**。为了公正及时解决劳动争议，保护当事人合法权益，促进劳动关系和谐稳定，制定本法。
1. 意义： 进一步完善了我国劳动争议调解仲裁制度。明确了劳动争议范围，对维护劳动者的利益和建立良好的劳动关系，构建和谐稳定的社会环境，提供了非常重要的法律保障。对我国劳动争议调解仲裁事业的健康发展具有重要意义。
1. 原则： 应当根据事实，遵循合法、公正、**及时、着重调解**的原则
1. 适用范围： 
    1. 因确认劳动关系发生的争议；
    1. 因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；
    1. 因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；
    1. 因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；
    1. 因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；
1. 解决劳动争议的途径主要有: 第5条
    1. 和解: 
        1. 第4条
    1. 调解
        1. 调解组织：第十条况
        1. 自劳动争议调解组织收到调解申请之日起十五日内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。第十四条
        1. 调解协议 => 支付令
    1. 仲裁
        1. 终局裁决： 第四十七条
            1. 对于用人单位是终局的，但是对于劳动者不是。第四十八条
            1. 对于用人单位，在特殊情况下（第四十九条），仍然是可以撤销的。即使被撤销，劳动者仍然可以提起诉讼。
        1. 仲裁转诉讼： 第四十三条
    1. 特殊情形：  并非解决劳动争议的途径
        1. 投诉，第9条

## [关于审理劳动争议案件适用法律问题的解释（一）](./劳动法/关于审理劳动争议案件适用法律问题的解释（一）.md)

## [劳动人事争议仲裁办案规则](./劳动法/劳动人事争议仲裁办案规则.md)

